Koos olid Tallitaja: A. Espak, abimehed: P. Püss ja W. Uusmann seatud kohtupääwa pidamas.
Peet Prenner kes kolmel korral kohtu käsu wastu pani et kohtu ette ei tulnud ja kelle kohtu asi Kõrgest auustatud Saare Läänemaa Hakenrichtri herrale sai ette pandud, sai kõrgest auustatud Saare Läänemaa Hakenr. herra käsu peale ette kutstud ja siin sammas kogukonna kohtus temale otsust tehtud.
Peet Prenner astus ette ja sai see asi tall ette pandud, tegi kohus otsust:
Et seda küll selgeks ei saa kas P. Prenner An Tamm raha on warastanud wõi mitte, siiski mõistis kohus P. Prenneri süüaluseks, sest et ta kolm kord kohtu käsu wastu pani, et kohtu ette ei tulnud ja ka et P. Prenner kohtu ees walet tunnistas, et ta 27 Junil Tarestes on käinud, kus ta ometi pole käinud, ja selle trahwiks istub P. Prenner kolm ööd ja pääwa wangis. Tema wangisistumine hakkab täna p.l. kell 6 ajal peale.
